民陣：會與律師研究就警方反對遊行提出司法覆核

反修例風波持續逾兩個月，民陣今日(8月18日)原本欲再發起大型遊行，但被警方禁止，只批准在維園集會。由於參加集會人數眾多，民陣應警方要求「流水式」進行集會，於下午3時10分開始由前泛民議員帶領「流水式」離開維園，並於下午4時35分左右抵達遮打道行人專用區，部分人則行至干諾道中乘搭港鐵離開。民陣召集人岑子杰於晚上近10時公布，在銅鑼灣及天后維園一帶出席集會的人數高達170萬，但由於有義工糾察指，大批市民在灣仔鵝頸橋一帶無法前往維園，只能往金鐘及中環一帶離開，故民陣相信參與人數不只170萬。

岑子杰指，今日遊行規模接近6月16日的人數(即約200萬人)，但由於警方禁止他們遊行，影響義工在沿途點算人數及設立救護站協助市民。他強調，今日的集會和平理性，並無衝突發生，要求特首林鄭月娥盡快回應港人的五大訴求，否則形同鼓動香港有更激烈抗爭行動。他又認為，警方以未發生的事、錯誤的估計而反對民陣今日的遊行，影響港人的遊行集會自由，會跟律師研究就警方的有關決定進行司法覆核。他又批評，警方早前曾承諾，如維園爆滿，會封閉附近道路讓市民離開，但今日沿途都未見警員維持秩序，有道路要「人車共用」。他又透露，民陣已向警方申請在8月31日再舉行反修例遊行，由遮打花園遊行往西環中聯辦。

支持

好彩夜晚無發生D咩
咁可以食住班狗 禁住佢地唔比佢地發反對通知書

612 721 811

823人鏈

824 機場

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！